［同姓戀若爭議］宋仲基宋慧喬廿年前未必能結合

正所謂同姓三分親，韓國男神宋仲基與女神宋慧喬結婚，來過親上加親。不過假如兩人早生20年，雙宋CP便未必能夠成真。何解？
1995年之前，在韓國跟「同姓同本」的人結婚原是禁忌，即若果同樣姓宋的宋仲基與宋慧喬，如有相同籍貫的話，便不能結婚。
「同姓同本」不能結婚

很久以前，韓國就有「同姓同本」不婚的風俗，即兩個擁有相同姓氏或本貫（即同籍貫）的人不能結婚，主要因為遠古祖先相同，有血緣關係。來到17世紀，有儒家學者更以宗族倫理學說為由，倡議收緊至連出生籍貫不同的同姓男女都不能通婚。

戰後的韓國政府在1957年，按照舊日朝鮮法律，寫成韓國民法的第809條，同姓氏兼同本貫的不可以結婚，同姓但不同籍貫的人就可以。如來自金海的金氏，不能與籍貫同屬金海的金氏人結婚，但與慶州的金氏則可以。

陳恩微陳豪笑而不語

戇鳩泡菜